虐兒案 非常阿媽暴力御夫教子 父鼓勵打交每朝早上便遭妻子掃出門

【本報訊】石硤尾邨「非常母親」涉嫌虐待兩子前晚被捕後仍被扣查，事件引起街坊議論紛紛。據悉，女戶主曾以暴力「御夫教子」，先後因襲擊丈夫及虐兒被捕，曾有社工跟進其個案。有鄰居形容肇事一家五口為「愛生事家庭」，女戶主會因管教問題與兒子在家中爆粗對罵，男戶主見兩子吵架，竟教他們以暴易暴：「你打番佢嘛！」街坊均對他們敬而遠之。
記者：翁鈺輝

聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

虐兒案
非常阿媽暴力御夫教子
父鼓勵打交 仔向母爆粗
112.6K
要聞
【本報訊】石硤尾邨「非常母親」涉嫌虐待兩子前晚被捕後仍被扣查，事件引起街坊議論紛紛。據悉，女戶主曾以暴力「御夫教子」，先後因襲擊丈夫及虐兒被捕，曾有社工跟進其個案。有鄰居形容肇事一家五口為「愛生事家庭」，女戶主會因管教問題與兒子在家中爆粗對罵，男戶主見兩子吵架，竟教他們以暴易暴：「你打番佢嘛！」街坊均對他們敬而遠之。
記者：翁鈺輝

涉事「非常母親」（箭嘴示）與其女兒前晚被警方帶走。
溫瑞麟攝

涉案被捕的41歲姓張母親仍被扣查。而案中兩名分別10歲及8歲、疑被虐打的小兄弟，以及5歲胞妹事後送醫院檢驗；據悉，小兄弟身上的傷痕並不明顯，而妹妹未有傷痕，3人暫交社署照顧跟進。而他們的父親到警署協助調查後，昨竟日未見回家。

男戶主每朝被妻趕出門

據悉，有人向警方聲稱有關網上瘋傳的虐兒相片及短片發生於去年夏天，當中在廁所內綑綁8歲次子是由鄰居所教的體罰方式，強調只嘗試過一次，並且在短時間便放行；而公園內掌摑10歲大仔亦只是輕力用手掌嘴，並非暴打，她又表示不知道相片及短片等為何會流出。
據悉，肇事一家五口為綜援家庭，男戶主曾任清潔工，其後失業，有街坊稱男戶主在家中地位低微，每朝早上便遭妻子掃出門，強迫他晚上才能返家。亦見過女戶主用地拖棍施襲或持刀威嚇丈夫。警方翻查涉事家庭的紀錄，發現張婦2013年曾因毆夫，被法院裁定普通襲擊罪成，被判感化兩年；另她2014年因趕次子出門，驚動警方登樓調查，經檢驗發現男童腹部有傷痕，以涉嫌虐兒拘捕帶署。而有關部門其後亦有跟進其虐兒個案，但社工至去年已終止跟進。
姓鄧男鄰居稱，肇事家庭搬入上址約5年，印象中該對小兄弟「比較曳，唔聽話，可以踩單車落街半夜一、兩點都唔返」。女戶主經常為管教問題與兩子吵架，並聽到兒子以粗口還擊，相信「阿媽好谷氣啦！」由於該家庭吵架頻密至每月數次，鄰居已見怪不怪。

【本報訊】石硤尾邨「非常母親」涉嫌虐待兩子前晚被捕後仍被扣查，事件引起街坊議論紛紛。據悉，女戶主曾以暴力「御夫教子」，先後因襲擊丈夫及虐兒被捕，曾有社工跟進其個案。有鄰居形容肇事一家五口為「愛生事家庭」，女戶主會因管教問題與兒子在家中爆粗對罵，男戶主見兩子吵架，竟教他們以暴易暴：「你打番佢嘛！」街坊均對他們敬而遠之。
記者：翁鈺輝

涉事「非常母親」（箭嘴示）與其女兒前晚被警方帶走。
溫瑞麟攝

涉案被捕的41歲姓張母親仍被扣查。而案中兩名分別10歲及8歲、疑被虐打的小兄弟，以及5歲胞妹事後送醫院檢驗；據悉，小兄弟身上的傷痕並不明顯，而妹妹未有傷痕，3人暫交社署照顧跟進。而他們的父親到警署協助調查後，昨竟日未見回家。

男戶主每朝被妻趕出門

據悉，有人向警方聲稱有關網上瘋傳的虐兒相片及短片發生於去年夏天，當中在廁所內綑綁8歲次子是由鄰居所教的體罰方式，強調只嘗試過一次，並且在短時間便放行；而公園內掌摑10歲大仔亦只是輕力用手掌嘴，並非暴打，她又表示不知道相片及短片等為何會流出。
據悉，肇事一家五口為綜援家庭，男戶主曾任清潔工，其後失業，有街坊稱男戶主在家中地位低微，每朝早上便遭妻子掃出門，強迫他晚上才能返家。亦見過女戶主用地拖棍施襲或持刀威嚇丈夫。警方翻查涉事家庭的紀錄，發現張婦2013年曾因毆夫，被法院裁定普通襲擊罪成，被判感化兩年；另她2014年因趕次子出門，驚動警方登樓調查，經檢驗發現男童腹部有傷痕，以涉嫌虐兒拘捕帶署。而有關部門其後亦有跟進其虐兒個案，但社工至去年已終止跟進。
姓鄧男鄰居稱，肇事家庭搬入上址約5年，印象中該對小兄弟「比較曳，唔聽話，可以踩單車落街半夜一、兩點都唔返」。女戶主經常為管教問題與兩子吵架，並聽到兒子以粗口還擊，相信「阿媽好谷氣啦！」由於該家庭吵架頻密至每月數次，鄰居已見怪不怪。

涉案婦人的丈夫被帶署協助調查。

全家從不向鄰居打招呼

另一名不願透露姓名的女鄰居直指該家庭管教方式奇特，張婦去年冬天深夜將8歲次子衣服脫光趕出屋外，喊聲驚動鄰居通知管理處到場調停，事件最終不了了之。她亦目擊過男戶主見兩子在走廊打架，竟教其中一人稱：「你打番佢嘛！」兩名兒子受父母耳濡目染下，從不向鄰居打招呼。
有關虐兒片段近日在網上瘋傳，當中有3張照片顯示一名男童被雙手綑綁於廁所，另有短片顯示男童在公園被母親掌摑至少4巴。上載者陳先生昨透露照片是涉案母親拍攝，再連同錄音放上朋友群組炫耀，而短片則是街坊拍攝，該街坊與他是朋友，因而將所有照片及短片轉發給他。
陳曾叫朋友報警，但朋友稱怕遭報復拒絕，陳遂上載短片至網上，希望揭發其暴行；至前日警方網絡安全及科技罪案調查科主動聯絡，經他牽線轉介朋友予警方報料拉人。

Bam鳩樓豬好無

訓練定，第時做本土派，何罪之有

聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

個老豆俾女人打係咪戇鳩

唔識教又要生 仲要窮 害撚咗三條命